陳茂波上月豪言已準備加碼年金發行額 今公布認購額未及半數

香港年金計劃昨日截止認購，香港年金有限公司今日公布認購意向登記結果，首批次接獲共9,410宗登記，總認購額約49.4億港元，未及發行上限100億港元的一半。

香港年金公司執行董事兼總裁劉應彬不認為計劃的反應冷淡，指100億或200億是風險管理限額，而非銷售目標，「如果喺限額裡面嘅任何一個嘅認購金額，我地覺得係可以接受同正常」，高於上限或會超出資本承受或管理風險的能力。

財政司司長陳茂波曾於上月的啟動禮表示，年金計劃自公布以來，公眾反應正面，並指若獲得超額認購，公司已作好準備，將首次發行額度由100億港元提升一倍至200億港元。不過，劉應彬今日則強調「不足上限屬正常」。

搞咁多垃圾 不如加快進度派4k